世道人生：攬炒的最佳時機 - 李怡

世道人生：攬炒的最佳時機 - 李怡

反送中以來，多少年輕人、記者、市民在街頭流血流汗，多少被指「無可疑」的屍體發現，多少黑警公開暴打，多少暗室酷刑、性侵、強暴，香港人螳臂擋車的抗爭，就是以死相搏攬炒，用「予及汝皆亡」的意志，喚起全球關注。向國際的訴求就是對中國、對香港的制裁。

早前因人大常委會議沒有把港版國安法列入議程，而傳聞中國縮沙，於是香港網民掀起一片「唔好縮呀」、「縮沙正契弟」的聲音。這是攬炒精神的延續。所謂攬炒，不是被虐狂，不是「找死」，而是面對強權，要「置之死地而後生」：沒有置之死地的決心，香港就斷無生路。

國安法草案。。。。。。。。。。。。。基本法》下的獨立司法權。

林鄭回應。。。。。。。。。。。。。等。

我們不會忘記。。。。。。。。。。。。，她必然會專找郭偉健這類法官審理。

講到「無罪推定」，2017年1月《中國青年報》有文章指出，香港法院的無罪判決率達45%，中國2015年全國無罪判決率為0.084%，即每萬名被告人中，約有八人判無罪。如果排除民事案件，只限刑事案件，那麼中國的無罪判決率就趨近於零。也就是說，只要被執法機構提訴的被告人，都會被法院宣判有罪。

僅此二點觀之，國安法在香港實施，香港人還有甚麼法律保障？

中國趕在立法會提名前強推港版國安法，用。。。。。。。。。。。。。。，簽署的表格已具備。

如果另加確認書，那麼可能要候選人聲明擁護國安法，又或者技巧一些，要求候選人支持《基本法》附件三的全國性法律。但港版國安法不是在全國施行的法律，不符合附件三的定義，因此按《基本法》不能支持。

有這樣內容的確認書，任何民主派候選人都不可以簽署，否則就是站在與香港人為敵的一方。沒有任何藉口，比如說：先謀進入議會，然後才有抗爭的舞台；立法會不能夠沒有反對的聲音；委屈一下，總好過益建制；沒有了反對派，政府更加任意施為……所有這些理由，都只不過給予國際社會的一個錯誤訊息，就是連民主派也接受國安法。於是，外國制裁就放緩了，反送中以來所有手足的血也白流了。

香港面臨生死存亡，又逢幾乎所有西方國家齊聲反對港版國安法，美國更明言視香港9月選舉而出台制裁措施，這真是攬炒最有成功機會的收成時機，豈可輕輕放過？香港人只要有條件，都儘管去參選，不必理初選，目的是博DQ，締造大規模被DQ的聲勢。哪怕你不準備當選，哪怕你入閘後會退選，也趁此機會告訴全世界，香港的民意主流是反對還是支持國安法。

初選，。。。。。。。。。。

李怡

（已節錄）

李怡